%@Titre: Polynésie -- 2002
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\begin{myenumerate}
  \item Construire le patron d'une pyramide régulière $SABCD$ de sommet $S$. Sa base est un carré $ABCD$. On donne $AC=4$ et $SA=3$.
  \item Calculer l'aire de la base $ABCD$.
\end{myenumerate}